1. Що таке оператори в JavaScript і які їхні типи ви знаєте?

Відповідь: Оператори в JS - це спеціальні символи, які виконують операції над операндами (значеннями та змінними).
Типи операторів:

а. Унарні та Бінарні оператори.
Унарний оператор працює з одним операндом, Бінарний з двома.

b. Оператори порівняння:

менше <
більше >
менше або дорівнює <=
більше або дорівнює >=
дорівнює ==
строго дорівнює ===
не дорівнює !=
строго не дорівнює !==

c. Логічні оператори
! - не //може бути застосований до одного значення будь-якого типу, а не лише до значення Boolean
|| - або //буде true тільки якщо один чи декільна його операндів мають значення true. Зазвичай використовують з булевим значенням
&& - i //оператор присвоювання. Присвоює значення змінній, тільки в тому випадку, якщо її поточне значення true

2. Для чого використовуються оператори порівняння в JavaScript? Наведіть приклади таких операторів.

Відповідь: Оператори порівняння використовують для порівняння двох значень. Після порівняння повертається булеан значення, яке є зв'язком цих двох значень. Існують оператори для порівняння числових значень, оператори для порівняння строк та об'єктів.

== - перевіряє дві величини на дорівнює. Перед порівнянням величин виконує приведення типів
=== - потрійне дорівнювання порівнює величини, без приведення типів. Якщо величини мають різні типи даних, поверне false
!== - перевіряє дві величини на недорівнює
!= - оператор нерівності, повертає true при порівнянні NaN з іншим значенням

3. Що таке операції присвоєння в JavaScript? Наведіть кілька прикладів операцій присвоєння.

Відповідь: Операціїя присвоєння - це повернення значення. Оператор присвоювання = використовують щоб присвоїти значення змінній.

присвоювання x = y
присвоювання з додаванням x = x + y або х += y
присвоювання з вичітанням x = x - y або х -= y
присвоювання з множенням x = x* y або x*= y
присвоювання з діленням x = x / y або x /= y
